[
    {
        "genre": "生物の分類(易)",
        "list": [
            {
                "id": "001",
                "question": "生物を分類するための最も細かい単位は何？",
                "options": [
                    "種",
                    "属",
                    "科",
                    "目"
                ],
                "answer": "種"
            },
            {
                "id": "002",
                "question": "動物界に属する生物の中で、最も多様性が高いのはどれ？",
                "options": [
                    "昆虫",
                    "鳥類",
                    "哺乳類",
                    "爬虫類"
                ],
                "answer": "昆虫"
            },
            {
                "id": "003",
                "question": "植物界において、光合成を行う生物は何？",
                "options": [
                    "植物",
                    "細菌",
                    "動物",
                    "真菌"
                ],
                "answer": "植物"
            }
        ]
    },
    {
        "genre": "地層",
        "list": [
            {
                "id": "004",
                "question": "プレートの別名は？",
                "options": [
                    "リソスフェア",
                    "アセノスフェア",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "リソスフェア"
            },
            {
                "id": "005",
                "question": "核からプレート（リソスフェア）までを何と言う？",
                "options": [
                    "アセノスフェア",
                    "リソスフェア",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "アセノスフェア"
            },
            {
                "id": "006",
                "question": "アセノスフェアは何体？",
                "options": [
                    "半固体",
                    "固体",
                    "液体",
                    "気体"
                ],
                "answer": "半固体"
            },
            {
                "id": "007",
                "question": "地殻はおよそ何km？（ただし海底の場合）",
                "options": [
                    "約70km",
                    "約6km",
                    "約10km",
                    "約10000km"
                ],
                "answer": "約70km"
            },
            {
                "id": "008",
                "question": "土地が持ち上がることを何と言う？",
                "options": [
                    "隆起",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "隆起"
            },
            {
                "id": "009",
                "question": "土地が沈み込むことを何と言う？",
                "options": [
                    "沈降",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "沈降"
            },
            {
                "id": "010",
                "question": "土地が力を受けて波打つように曲がることを何と言う？",
                "options": [
                    "しゅう曲",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "しゅう曲"
            },
            {
                "id": "011",
                "question": "土地が力を受けて割れてずれることを何と言う？",
                "options": [
                    "断層",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "断層"
            },
            {
                "id": "012",
                "question": "断層のうち、引っ張られる力によってずれる断層を何と言う？",
                "options": [
                    "正断層",
                    "逆断層",
                    "横ずれ断層",
                    "縦ずれ断層"
                ],
                "answer": "正断層"
            },
            {
                "id": "013",
                "question": "断層のうち、押される力によってずれる断層を何と言う？",
                "options": [
                    "逆断層",
                    "正断層",
                    "横ずれ断層",
                    "縦ずれ断層"
                ],
                "answer": "逆断層"
            },
            {
                "id": "014",
                "question": "断層のうち、押される力または引っ張られる力によって横向きにずれる断層を何と言う？",
                "options": [
                    "横ずれ断層",
                    "正断層",
                    "逆断層",
                    "縦ずれ断層"
                ],
                "answer": "横ずれ断層"
            },
            {
                "id": "015",
                "question": "地層や岩石などが地表に現れている場所のことを何と言う？",
                "options": [
                    "露頭",
                    "露層",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "露頭"
            },
            {
                "id": "016",
                "question": "柱状図として描かれることが多い、筒状に掘って出てきたものから地層を調べる方法を何と言う？",
                "options": [
                    "ボーリング調査",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "ボーリング調査"
            }
        ]
    },
    {
        "genre": "地震",
        "list": [
            {
                "id": "017",
                "question": "大地にかかった大きな力によって断層ができるが、そのときに岩石はどうなる？",
                "options": [
                    "破壊される。",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "破壊される。"
            },
            {
                "id": "018",
                "question": "断層が再度動いたり、プレートの働きによってプレートが大きく動いたりすることで起きるのは何？",
                "options": [
                    "地震",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "地震"
            },
            {
                "id": "019",
                "question": "☆応用　260万年前までに活動した証拠のある断層のことを何と言う？",
                "options": [
                    "活断層",
                    "動断層",
                    "振断層",
                    "既断層"
                ],
                "answer": "活断層"
            },
            {
                "id": "020",
                "question": "地震の広がり方として最も適切なものはどれ？",
                "options": [
                    "同心円状",
                    "直線状",
                    "立体状",
                    "不規則"
                ],
                "answer": "同心円状"
            },
            {
                "id": "021",
                "question": "震源距離と揺れ始めまでの時間はどのように関係している？",
                "options": [
                    "比例",
                    "反比例",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "比例"
            },
            {
                "id": "022",
                "question": "はじめに起こる小さな揺れのことを何と言う？",
                "options": [
                    "初期微動",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "初期微動"
            },
            {
                "id": "023",
                "question": "初期微動の元になっている波の名前は？",
                "options": [
                    "P波",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "P波"
            },
            {
                "id": "024",
                "question": "P波のPは？",
                "options": [
                    "Primary",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "Primary"
            },
            {
                "id": "025",
                "question": "P波は約何km/h？",
                "options": [
                    "6",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "6"
            },
            {
                "id": "026",
                "question": "初期微動に続いて起こる大きな揺れのことを何と言う？",
                "options": [
                    "主要動",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "主要動"
            },
            {
                "id": "027",
                "question": "主要動の元になっている波の名前は？",
                "options": [
                    "S波",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "S波"
            },
            {
                "id": "028",
                "question": "S波のSは？",
                "options": [
                    "Second",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "Second"
            },
            {
                "id": "029",
                "question": "S波は約何km/h？",
                "options": [
                    "3",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "3"
            },
            {
                "id": "030",
                "question": "初期微動が始まってから主要動が始まるまでの時間のことを何と言う？",
                "options": [
                    "初期微動継続時間",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "初期微動継続時間"
            },
            {
                "id": "031",
                "question": "初期微動継続時間が長いほど震源からどうなっている？",
                "options": [
                    "離れている",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "離れている"
            },
            {
                "id": "032",
                "question": "震源の真上をなんという？",
                "options": [
                    "震央",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "震央"
            },
            {
                "id": "033",
                "question": "日本で各地点での揺れ方を数値として表したものを何と言う？",
                "options": [
                    "震度",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "震度"
            },
            {
                "id": "034",
                "question": "震度は何段階？",
                "options": [
                    "10",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "10"
            },
            {
                "id": "035",
                "question": "☆応用　震度計が設置されたのは西暦何年？",
                "options": [
                    "1996年",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "1996年"
            },
            {
                "id": "036",
                "question": "自身のエネルギーの大きさを数値として表したものを何と言う？",
                "options": [
                    "マグニチュード",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "マグニチュード"
            },
            {
                "id": "037",
                "question": "マグニチュードはどのような記号で表す？",
                "options": [
                    "M",
                    "W",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "M"
            },
            {
                "id": "038",
                "question": "マグニチュードが1大きくなると地震の規模は約何倍になる？",
                "options": [
                    "32",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "32"
            },
            {
                "id": "039",
                "question": "日本列島の地震は大きく分けて海溝型地震と何？",
                "options": [
                    "内陸型地震",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "内陸型地震"
            },
            {
                "id": "040",
                "question": "日本列島の地震は大きく分けて内陸型地震と何？",
                "options": [
                    "海溝型地震",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "海溝型地震"
            },
            {
                "id": "041",
                "question": "海溝型地震では何が起きる危険性がある？",
                "options": [
                    "津波",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "津波"
            }
        ]
    },
    {
        "genre": "火山",
        "list": [
            {
                "id": "042",
                "question": "火山の噴火で一番最初に起こることは何？",
                "options": [
                    "マグマの上昇",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "マグマの上昇"
            },
            {
                "id": "043",
                "question": "火山の噴火によって頂上が陥没したところを何と言う？",
                "options": [
                    "カルデラ",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "カルデラ"
            },
            {
                "id": "044",
                "question": "過去1万年以内に活動した証拠がある火山を何と言う？",
                "options": [
                    "活火山",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "活火山"
            },
            {
                "id": "045",
                "question": "火山噴出物に含まれるのは火山ガス・溶岩と何？",
                "options": [
                    "火山砕屑物",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "火山砕屑物"
            },
            {
                "id": "046",
                "question": "火山砕屑物の中で、2mm未満のものを何と言う？",
                "options": [
                    "火山灰",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "火山灰"
            },
            {
                "id": "047",
                "question": "火山砕屑物の中で2mm以上64mm未満のものを何と言う？",
                "options": [
                    "火山れき",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "火山れき"
            },
            {
                "id": "048",
                "question": "火山砕屑物の中で64mm以上のものを何と言う？",
                "options": [
                    "火山岩塊",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "火山岩塊"
            },
            {
                "id": "049",
                "question": "マグマが冷えて固まってできる岩石を総称して何と言う？",
                "options": [
                    "火成岩",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "火成岩"
            },
            {
                "id": "050",
                "question": "マグマが地表近くや地上で急激に冷えることによってできる岩石を火成岩の中でも何と言う？",
                "options": [
                    "火山岩",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "火山岩"
            },
            {
                "id": "051",
                "question": "マグマが地下深くでゆっくりと冷えて固まったことでできる岩石を火成岩の中でも何と言う？",
                "options": [
                    "深成岩",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "深成岩"
            }
        ]
    },
    {
        "genre": "生物の体の仕組み",
        "list": [
            {
                "id": "052",
                "question": "細胞とは、生物の何である？",
                "options": [
                    "最小単位",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "最小単位"
            },
            {
                "id": "053",
                "question": "生物の条件として、外界と隔てられている、増殖能力と何？",
                "options": [
                    "代謝能力",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "代謝能力"
            },
            {
                "id": "054",
                "question": "生物が必ず持っているものは何？",
                "options": [
                    "細胞",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "細胞"
            },
            {
                "id": "055",
                "question": "細胞が一つしかない生物を何と言う？",
                "options": [
                    "単細胞生物",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "単細胞生物"
            },
            {
                "id": "056",
                "question": "細胞を二つ以上持っている生物を何と言う？",
                "options": [
                    "多細胞生物",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "多細胞生物"
            },
            {
                "id": "057",
                "question": "現存している最も大きい細胞は何？",
                "options": [
                    "ダチョウの卵の黄身",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "ダチョウの卵の黄身"
            },
            {
                "id": "058",
                "question": "細胞は何で包まれている？",
                "options": [
                    "細胞膜",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "細胞膜"
            },
            {
                "id": "059",
                "question": "多くの細胞が持っている増殖に必要なものは何？",
                "options": [
                    "核",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "核"
            },
            {
                "id": "060",
                "question": "核を持つ生物を何生物という？",
                "options": [
                    "真核生物",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "真核生物"
            },
            {
                "id": "061",
                "question": "核を持たない生物を何生物という？",
                "options": [
                    "原核生物",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "原核生物"
            },
            {
                "id": "062",
                "question": "核の中に入っているのは何？",
                "options": [
                    "遺伝子",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "遺伝子"
            },
            {
                "id": "063",
                "question": "細胞の核以外の部分をまとめて何と言う？",
                "options": [
                    "細胞質",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "細胞質"
            },
            {
                "id": "064",
                "question": "動物の細胞は何と言う？",
                "options": [
                    "動物細胞",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "動物細胞"
            },
            {
                "id": "065",
                "question": "植物の細胞は何と言う？",
                "options": [
                    "植物細胞",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "植物細胞"
            },
            {
                "id": "066",
                "question": "植物細胞の細胞質にのみ含まれている、光合成に必要な緑色のもとになっているものは何？",
                "options": [
                    "葉緑体",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "葉緑体"
            },
            {
                "id": "067",
                "question": "植物の細胞の細胞膜の外側にあるものは何？",
                "options": [
                    "細胞壁",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "細胞壁"
            },
            {
                "id": "068",
                "question": "植物の細胞壁は何でできている？",
                "options": [
                    "炭水化物",
                    "タンパク質",
                    "脂質",
                    ""
                ],
                "answer": "炭水化物"
            },
            {
                "id": "069",
                "question": "原核生物の細胞壁は何でできている？",
                "options": [
                    "タンパク質",
                    "炭水化物",
                    "脂質",
                    ""
                ],
                "answer": "タンパク質"
            },
            {
                "id": "070",
                "question": "植物の細胞壁はどのような物質でできている？",
                "options": [
                    "セルロース",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "セルロース"
            },
            {
                "id": "071",
                "question": "セルロースなどの人間が消化できない炭水化物のことを何と言う？",
                "options": [
                    "食物繊維",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "食物繊維"
            },
            {
                "id": "072",
                "question": "植物の細胞質に含まれている、いらないものや水分をためておけるものを何と言う？",
                "options": [
                    "液胞",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "液胞"
            },
            {
                "id": "073",
                "question": "☆応用　動物にも液胞は存在しているが、主に何に使われている？",
                "options": [
                    "細胞内消化",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "細胞内消化"
            },
            {
                "id": "074",
                "question": "☆応用　動物の細胞にのみ含まれているものは？",
                "options": [
                    "中心体",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": "中心体"
            }
        ]
    }
]